# Полчаса практики

0. Создать структуру `complex_t`, описывающую комплексное число в виде вещественной и мнимой частей.

1. Написать функцию сложения комплексных чисел. Параметры передавать по значению, результат возвращать через return.
Внутри функции присвоить одно число другому, напечатать результат и оба аргумента в main после вызова функции.

2. Написать функцию сложения комплексных чисел. Параметры передавать по констатной ссылке, результат возвращать через return.
Внутри функции попробовать присвоить одно число другому, напечатать результат и оба аргумента в main после вызова функции.

3. Написать функцию аккумуляции комплексных чисел (аналог оператора `+=`). Один из параметров передать по константой ссылке, а 
другой - по неконстантной и через него же вернуть результат. Результат и оба аргумента напечатать в main после вызова функции.

4. Написать функцию одновременного вычисления модуля и аргумента комплексного числа, используя ссылки.

5. Написать функцию вычитания комплексных чисел. Параметры передавать через указатели. В случае, если указатель нулевой, использовать
мнимую единицу в качестве аргумента.

6. Написать функцию одновременного вычисления модуля и аргумента комплексного числа, вернув результат через указатели.


# Минутка теории
*Рекомендуется к прочтению параллельно с практикой.*

При объявлении функции указываются типы её аргументов. В месте вызова компилятор проверит, соответствуют ли типы друг другу.

```cpp

// by_value - передаётся "по значению"
// by_ref - "по ссылке"
// by_ptr - "по указателю"
int increment_all(int by_value, int &by_ref, int *by_ptr)
{
    std::cout << by_value << ' ' << by_ref << ' ' << *by_ptr << std::endl;

    by_value++;
    by_ref++;
    (*by_ptr)++;

    std::cout << by_value << ' ' << by_ref << ' ' << *by_ptr << std::endl;
    return by_value + by_ref + *by_ptr;
}

int main()
{
    int x = 42;
    int y = 239;
    std::cout << x << ' ' << y << std::endl; // 42 239

    int result = increment_all(y, x, &x);

    std::cout << x << ' ' << y << std::endl; // 44 239
    std::cout << result << std::endl; // 328 = 240 + 44 + 44
    return 0;
}

```

Чтобы понимать механику передачи параметров с тем или иным типом, удобно представить вызов функции в виде инициализации аргументов фактическими значениями. Пример выше можно преобразовать в такой код:

```cpp

int main()
{
    int x = 42;
    int y = 239;

    std::cout << x << ' ' << y << std::endl; // 42 239

    int result;
    {
        int by_value = y;         // инициализируем значение by_value, копируя y=239
        int &by_ref = x;          // инициализируем ссылку   by_ref, ссылаясь на x=42
        const int *by_ptr = &x;   // инициализируем указатель by_ptr, копируя адрес x=42

        std::cout << by_value << ' ' << by_ref << ' ' << *by_ptr << std::endl;
        
        by_value++;               // by_value = 240, y = 239
        by_ref++;                 // by_ref = x = 43
        (*by_ptr)++;              // *by_ptr = x = by_ptr = 44

        std::cout << by_value << ' ' << by_ref << ' ' << *by_ptr << std::endl; // 240 44 44

        result = by_value + by_ref + *by_ptr; // 240 + 44 + 44
    } // by_value, by_ref, by_ptr недоступны снаружи этих фигурных скобок

    std::cout << x << ' ' << y << std::endl; // 44 239

    std::cout << result << std::endl; // 328
}

```

Когда использовать какой тип передачи аргумента?

* по значению - для передачи объектов небольшого размера или при намеренном создании копии объекта, которую будем менять;
* по константной ссылке - для передачи объектов большого размера. В отличие от передачи по значению, здесь избегается копирование объекта;
* по неконстантной ссылке - в случае, если требуется изменить объект внутри функции и не хотим использовать return;
* по указателю - тогда же, когда и по ссылке, но передача объекта опциональна. 

